
<!-- TOC -->

- [快捷键](#快捷键)
  - [窗口和标签页快捷键](#窗口和标签页快捷键)
  - [浏览器各功能的快捷键](#浏览器各功能的快捷键)
  - [网页快捷键](#网页快捷键)
- [参考资料](#参考资料)

<!-- /TOC -->

# 快捷键

## 窗口和标签页快捷键

快捷键|作用
-|-
Ctrl+N|打开新窗口
Ctrl+T|打开新标签页
Ctrl+Shift+N|在隐身模式下打开新窗口
Ctrl+O,然后选择文件|在浏览器中打开计算机上的文件
按住Ctrl键,然后点击链接|从后台在新标签页中打开链接,但仍停留在当前标签页中
按住Ctrl+Shift键,然后点击链接|在新标签页中打开链接,同时切换到新打开的标签页
按住Shift键,然后点击链接|在新窗口中打开链接
Alt+F4|关闭当前窗口
Ctrl+Shift+T|重新打开上次关闭的标签页<br>浏览器可记住最近关闭的10个标签页.
Ctrl+1到Ctrl+8|切换到指定位置编号的标签页<br>按下的数字代表标签页横条上的相应标签位置.
Ctrl+9|切换到最后一个标签页
Ctrl+Tab或Ctrl+PgDown|切换到下一个标签页
Ctrl+Shift+Tab或Ctrl+PgUp|切换到上一个标签页
Ctrl+W或Ctrl+F4|关闭当前标签页或弹出式窗口
Alt+D选中网址区域中的内容键入网址,然后按Alt+Enter键|在新标签页中打开网址

## 浏览器各功能的快捷键

快捷键|作用
-|-
Ctrl+B|打开和关闭书签栏
Ctrl+Shift+B|打开书签管理器
Ctrl+H|查看'历史记录'页
Ctrl+J|查看'下载'页
Shift+Escape|查看任务管理器
Shift+Alt+T|将焦点设置在工具栏上<br>使用键盘上的向右和向左箭头,可导航至工具栏上的不同按钮.


## 网页快捷键

快捷键|作用
-|-
Ctrl+P|打印当前页
Ctrl+S|保存当前页
F5|重新加载当前页
Esc|停止加载当前页
Ctrl+F|打开'在网页上查找'框
Ctrl+F5或Shift+F5|重新加载当前页,但忽略缓存内容按住Alt键,然后点击链接|下载链接
Ctrl+G或F3|查找与在'在网页上查找'框中输入的内容相匹配的下一个匹配项
Ctrl+Shift+G或Shift+F3|查找与在'在网页上查找'框中输入的内容相匹配的上一个匹配项
Ctrl+U 查看源代码将链接拖动到书签栏|将链接加入书签
Ctrl+D|将当前网页加入书签
Ctrl++ 或按住Ctrl键并向上滚动鼠标滚轮|放大网页上的所有内容
Ctrl+- 或按住Ctrl键并向下滚动鼠标滚轮|缩小网页上的所有内容
Ctrl+0|将网页上的所有内容都恢复到正常大小文字快捷键

# 参考资料

> [豆瓣小组 | Chrome 快捷键 整理版](https://www.douban.com/group/topic/13802153/)
